「**祖靈之流**」（ **Where The Ancestors' Souls Gathered**
）是[閃靈組團後發行的第一張創作專輯](../Page/閃靈樂團.md "wikilink")，於1999年1月11日在台灣西門町的淘兒唱片行首賣。原由
Freddy 和 Doris
獨立自組的公司[佛銳唱片負責製作發行](../Page/佛銳唱片.md "wikilink")，2000年後由[水晶唱片接手發行業務](../Page/水晶唱片.md "wikilink")。\[1\]

此專輯共收錄九首歌曲。內容以越海三曲為主體，描述台灣先人來台開墾的故事。閃靈組團初期曾翻唱外國知名金屬曲目，亦從事創作，這張專輯即收錄這些早期創作作品。

## 專輯曲目

1.  Drift Out to Mystery
2.  越海
3.  海息
4.  母島解體‧登基
5.  深耕（越海之二）
6.  燕歌行
7.  血雲朵
8.  聖戰（越海之三）
9.  榆樹街之夢魘　

## 參與團員

  - 主唱、二胡手：Freddy
  - 吉他手：[大麻](../Page/張崇偉.md "wikilink")
  - 鍵盤手：Ambrosia（郎雅玲）
  - 貝斯手：Yu（侯淙仁）
  - 鼓手：小汪

## 歌詞中的神祇

在閃靈「母島解體‧登基」一曲中，大量的運用[台灣原住民傳說中的神祇](../Page/台灣原住民.md "wikilink")。以下為歌詞所提到的神祇簡介：

  - **Kuit na Lazin**：在[噶瑪蘭族語言中](../Page/噶瑪蘭族.md "wikilink")，Kuit
    是「鬼」的意思，而 Lazin 是「海」的意思。
  - **Sikazozo**：[雅美族傳說中開天闢地的巨神](../Page/雅美族.md "wikilink")\[2\]
  - **Kafit**：[阿美族傳說中的海神](../Page/阿美族.md "wikilink")\[3\]
  - **Nivenu**：[鄒族傳說中](../Page/鄒族.md "wikilink")，創造宇宙天地萬物的女神\[4\]
  - **Saluman**：[噶瑪蘭族習俗中](../Page/噶瑪蘭族.md "wikilink")，入山打獵前必須祭拜的山神\[5\]
  - **Arajang**：[阿美族大地創生的故事中神之子](../Page/阿美族.md "wikilink")，後來化為了「天」\[6\]

## 注釋

<div style="font-size:85%">

<references/>

</div>

[Category:台灣音樂專輯](../Category/台灣音樂專輯.md "wikilink")
[Category:1999年音樂專輯](../Category/1999年音樂專輯.md "wikilink")
[Category:閃靈樂團](../Category/閃靈樂團.md "wikilink")

1.  閃靈王朝：十年搖滾全紀錄‧閃靈樂園著‧邱立崴整理，74頁‧2006年
2.  臺灣原住民數位博物館－台灣原住民族文學概說第一講渾沌的年代.pdf[1](http://www.dmtip.gov.tw/interaction/e_images/%E5%8F%B0%E7%81%A3%E5%8E%9F%E4%BD%8F%E6%B0%91%E6%97%8F%E5%8F%A3%E5%82%B3%E6%96%87%E5%AD%B8%E6%A6%82%E8%AA%AA\(%E7%AC%AC%E4%B8%80%E8%AC%9B%E6%B7%B7%E6%B2%8C%E6%99%82%E6%9C%9F%E7%A5%9E%E8%A9%B1%E6%95%98%E8%BF%B0\).pdf)
3.  臺灣原住民數位博物館－信仰體系與祭典儀式[2](http://www.dmtip.gov.tw/event/95/html/exhibitions/exhibitions/ExhibitDataLista442.html?pager.offset=0&nat_class_id=amis&class_id=c5s4)
4.  部落e樂園－山美故事傳說
5.  平埔文化資訊網－噶瑪蘭人的歌謠文化[3](http://www.sinica.edu.tw/~pingpu/01/kavalan02/04/index.htm)
6.  台灣台東社教館－阿美族神話傳說